# Запись действий

10-core
* поле record объекту Deed
* PerformDeedRec, выставляющий record true

20-viewlang
* в VlWindow добавлен WindowHistory {}

30-chains 
все остальное

# Уникальное наименование и scopeName

Нам нужны хорошие уникальные имена объектов, выживающие между перезагрузками, для
1) параметров в урле
2) записи действий

* 20-viewlang/helpers/UniqNamer.qml  - именоватор объектов
* 20-viewlang/VlWindow

* 10-core Deed добавлены поля scopeName и scopeNameIsFinal
необходимые для ScopeCalculator для сохранения параметров в хеш урля

* В действиях используются Param, ColorParam, TextEditParam и т.д. а они содержат ParamUrlHashing и он пишет значения в хеш урля.
По идее нам это вообще нафиг теперь не надо, кстати. Но пусть будет - удобно что параметры автовспоминаются. Хотя часто ли они это делают?
Возможное решение - отключить им hashing.

Для записи действий это нужно, тк. когда мы записываем историю, мы все-таки опираемся на какие-то имена.